---
title: Podzim kluků z áčka
date: 2023-12-01T20:18:25.941Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1o21cjPsHkXoAZc1cV1mP7ftuVMBB08PF
---
**Rekapitulace:** Muži vstoupili do sezóny s posilami Rusnákem a Lebedou, navrátilcem Halsbachem, zato už definitivně bez V. Štěpána. A vstoupili úspěšně. Na relativně klidná a nedůležitá vítězství nad Horňákem v přípravě a Čistou v poháru navázal cenný venkovní skalp prázdninami oslabené, ale jinak velmi silné Dlouhé Loučky, potvrzený domácím obratem proti nováčkovi z Vendolí. Následné derby v Cerekvici poznamenala naše neefektivita, ale smolná až nezasloužená prohra 0:1 tým správně nabudila do dalších dvou vítězných zápasů s Opatovem a Horňákem, proložených tréninky s 18(!) lidmi. Tvrdým direktem pak byla domácí posvatební prohra 0:3 s Třebářovem, kterému stačil rychlý gól a 3 silné individuality. Následná výhra v Hradci nás posunula na druhé místo, ale otrava z toho, že musíme k témuž soupeři za 4 dny znovu se bohužel přenesla výkonu v "odvetě", která znamenala vypadnutí z poháru. Doma jsme pak v případě výhry měli šanci k posunu na první místo, ale remíza s Dolňákem byla vzhledem k posílení soupeře i průběhu zápasu tou nejpřijatelnější ztrátou za celý podzim. Skoro už tradičně horší výkony druhé poloviny půlsezóny vyvrcholily domácím debaklem s Jevíčkem. Dvacetiminutové galapředstavení Luboše Rusnáka v útoku proti posledním Němčicím tuto skutečnost trochu zamaskovalo, proti Boršovu se ještě podařilo silou vůle vytěžit všechny body a dál snít o podzimním prvenství, ale zbytečné penaltové ztráty v posledních dvou zápasech nás odsunuly tři body za lídra. 

**Objektivní hodnocení:** Do všech zápasů áčka naskočili Novák a Černohorský, ten dokonce nechyběl ani minutu, jeden zápas vynechal kapitán D. Štancl a matador Ropek. Nejlepším střelcem se stal Halsbach, který v předsezónních plánech figuroval jako nový gólman. Ale jeho zranění, se kterým dochytal zápas v Loučce, nečekané angažování Rusnáka i neplánované setrvání Špinara zamíchalo brankářskými kartami tak, že se doposud gólově neplodný stoper zastavil až na 7 gólech. Za ním po čtyřech přesných zásazích zaznamenali Pirkl a Nádvorník. Ten ovládl produktivitu, protože si připsal společně s Ondráčkem nejvíce přihrávek, konkrétně čtyři, o gól míň připravili Vít a Černohorský. Pořadí "zlých" mužů nijak nevybočuje z letitých tradic, "vyhrál" Ondráček s bilancí 5 žlutých a 1 červené, stejný počet žlutých, i když o hodně jiných, nasbíral i Novák, čtyři žluté řadí "až" na třetí místo Víta. V bráně se nám vystřídali 3 gólmani, každý z nich si připsal čisté konto, ale bohužel nikdo víc než to jedno. Kompletní statistiky k nahlédnutí v záložce muži / statistiky nebo v přiložených fotkách.

**Subjektivní hodnocení:** Za bodový výsledek, průběžné umístění i předváděnou hru (hlavně v první půlce podzimu) je třeba tým pochválit, za nejpozitivnější momenty se dají označit např. 3 ošklivé, ale cenné body z Loučky, poločasová dominance v Cerekvici, domácí obrat proti Opatovu nebo Rusnákova dvacetiminutovka v Němčicích. O nadšení z konečné bilance se kvůli naší náročnosti na sebe sama bohužel mluvit nedá, protože ze 7 nevyhraných zápasů se 4 daly klidně vyhrát. Někdy jsme se netrefili do sestavy nebo střídání, někdy se hráči netrefili do životosprávy nebo správného nabuzení k zápasu, ale přesto nám přijde, že podzimní výsledky jdou nejvíce na vrub našemu dlouholetému problému, tj. neefektivnímu počínání v útočné fázi. Proměnit polovinu našich šancí, bavíme se jinak. Navíc se k tomu přidalo na morašické poměry nevídané množství trestuhodně inkasovaných branek, s většinou z nich ani takový gólman, jakého máme v zádech, nemohl dělat vůbec nic. Přes slábnoucí účast v závěru sezóny je radost mít v kádru i na trénincích tolik lidí, i když to sebou nese nepříjemné, a občas i kontraproduktivní, problémy se spravedlivým vytížením všech. Věříme, že se budeme hojně potkávat i v zimě a na jaře z toho budeme společně těžit. 

M﻿ichal Kopecký, Václav Štancl